壹仔竟然吹捧楊生??!!! 楊受成發迹傳奇??!!!

【經典〡楊受成發迹傳奇】父親受騙幾乎破產 20歲讀唔成書靠做「天文台」發圍

楊受成的父親楊成，四零年從潮州來香港謀生，他做了兩年苦力和小販後，儲了一筆錢，便在上海街開了間錶行，名為「成安記」。而楊受成在四四年出生。

他們家境本來很窮，後來賺到錢，就搬去尖沙咀寶勒巷住。新居有二千呎。但好景不常，幾年後，楊受成父親被朋友騙財。父親為了幫朋友，和洋行拿了幾十隻錶去抵押，一心諗着幫朋友，殊知是陷阱，騙了十幾萬，老父險些破產。幸好洋行覺得楊父為人好，讓他慢慢還款，辛辛苦苦還了四、五年才清還欠款。於是楊成又舉家搬回上海街。當時楊受成只得十三、四歲。

楊受成讀書成績差強人意，連中學畢業證書也拿不到，至於會考成績更是不堪提了。但他對做生意則甚有興趣，二十歲中學畢業後，他用自己的積蓄在彌敦道開設了「天文台錶行」，當時舖位面積也有一千六百多呎，初嚐老闆滋味。

他想出了「釣泥鯭」的搵客方式，每日到碼頭帶一些澳洲郵輪的遊客返店舖買錶，後來又跑到機場聯絡一些導遊和酒店司機，甚至跑到日本與當地旅遊公司聯絡以回佣作報酬搵客路。為了取得亞米茄錶分銷權，他每月數次拜訪負責代理亞米茄錶的猶太商人。他首先取得了天梭錶的分銷權，後來又取得亞米茄和勞力士的分銷權，六六年楊家在油麻地開了一間英皇鐘錶珠寶行，兩年後再在尖沙咀開一間。

撰文：壹週刊編輯部

楊受成認為獨沽一味做鐘錶發展有限，七三年便利用錶行賺到的錢搞地產，三年後又進軍股票，賺到盤滿鉢滿。

當時利息只有四、五釐，他便大量購買物業，全盛時期擁有二十五個建築地盤，大嶼山也有數百萬呎的土地，預備興建一個大型度假村，市值最高有成七、八億。

楊受成當時風生水起，除了住大屋，有兩部勞斯萊斯、平治，共六、七部車，還有兩隻遊艇，過着猶如帝皇式享受。他風流倜儻的性格，令他的名字常在娛樂版出現，與明星和港姐連在一起。亦有傳聞說他每當遇上喜歡的女仔，就會送上一隻金錶，以博取歡心。楊受成說這只是謠傳。但表示以前的確很鍾意玩。當時有錢又後生，鍾意夜晚出去食下飯，跳下舞。

他喜歡賭馬，也因馬圈惹來牢獄之災。他的好朋友騎師告東尼在七九年涉嫌毆打《天天日報》董事韋建邦。楊受成多次接觸韋，力圖勸交，法庭指控他妨礙司法公正，判他入獄兩個月，緩刑一年。楊受成不服判決上訴，上訴遭駁回，法官認為判刑太輕，改判他入獄九個月，即時執行。

撰文：壹週刊編輯部

仲有:

咩事

他的好朋友騎師告東尼在七九年涉嫌毆打《天天日報》董事韋建邦。楊受成多次接觸韋，力圖勸交，法庭指控他妨礙司法公正，判他入獄兩個月，緩刑一年。楊受成不服判決上訴，上訴遭駁回，法官認為判刑太輕，改判他入獄九個月，即時執行。

依個富豪列傳系列
不嬲每個富豪輪住寫

係人都知獸性以前跟賭王搵食

諗起細個睇既小說系列

佢點算係富豪呀！

失憶證人都係由殷實商人創先河

笑裡藏刀

原來係咁

想探討下,

要幾多積蓄先可以彌敦道開鋪?

果個年代中學畢業唔太識英文既人好博既情況下可以搵幾多錢?

二十歲要幾博先可以靠自己儲到該批積蓄?

七三年先二十九歲,九年內佢二間錶行要幾多純利同資本先可以問銀行借到錢搞二十五個地盤?

係咪中間錯過左D重點

咁都唔係富豪？佢身家應該多過所有連登仔身家總和。

有乜咁奇，香港傳媒一早變晒淫媒，遲早而已！！！

尤其肥佬黎檔野不嬲都攞開繕架啦！！！！

獸成彈起原因,係佢未上位幫告東尼單野,做野做得好,之後埋到堆,有老闆睇,從此就開始發達。